欧阳锋/O 冷冷/O 的/O 道/O ：/O “/O 早到/O 早比/O ，/O 迟到/O 迟比/O 。/O 老/O 叫化/O ，/O 你/O 今日/DATE 跟/O 我/O 是/O 比武/O 决胜/O 呢/O ，/O 还是/O 性命相/O 拚/O ？/O ”/O 洪七公道/O ：/O “/O 既/O 赌/O 胜负/O ，/O 亦/O 决死/O 生/O ，/O 你/O 下手/O 不/O 必/O 容情/O 。/O ”/O 欧阳锋道/O ：/O “/O 好/O ！/O ”/O 他/O 左手/O 本来/O 放在/O 背后/O ，/O 突然/O 甩将/O 出来/O ，/O 手里/O 握/O 着/O 蛇/O 杖/O ，/O 将/O 杖/O 尾/O 在/O 山石/O 上/O 重重/O 一/NUMBER 登/O ，/O 道/O ：/O “/O 就/O 在/O 这儿/O 呢/O ，/O 还是/O 换个/O 宽敞/O 的/O 所在/O ？/O ”/O 洪七公/PERSON 尚/O 未/O 回答/O ，/O 黄蓉/PERSON 接口/O 道/O ：/O “/O 华山/LOCATION 比武/O 不/O 好/O ，/O 还是/O 到/O 船里/O 去/O 比/O 。/O ”/O 洪七公一怔/O ，/O 问道/O ：/O “/O 甚么/O ？/O ”/O 黄蓉道/PERSON ：/O “/O 好让/O 欧阳/PERSON 先生/O 再/O 来/O 一/NUMBER 次/O 恩将仇报/O 、/O 背后/O 袭击/O 啊/O ！/O ”/O 洪七公/O 哈哈大笑/O ，/O 道/O ：/O “/O 上/O 一/NUMBER 次/O 当/O ，/O 学/O 一/NUMBER 次/O 乖/O ，/O 你/O 别/O 指望/O 老/O 叫化/O 再/O 能/O 饶你/O 。/O ”/O 欧阳锋/O 听/O 黄蓉/PERSON 出口/O 讥嘲/O ，/O 却/O 是/O 丝毫/O 不动声色/O ，/O 双/NUMBER 腿/O 微曲/O ，/O 杖/O 交/O 右手/O ，/O 左掌/O 缓缓/O 运起/O 蛤蟆/O 功/O 的/O 劲力/O 。/O
